#case conversions :
upper()- converts all characters to uppercase
lower() / casefold() - converts all characters to lowercase
captalize() - captalizes the first letter of a string
title() - captalizes first letter of each word
swapcase() - converts uppercase to lowercase and vice versa

#string checking methods :
isalnum() - Returns True if all characters are alphanumeric (letters + numbers)
isalpha() - Returns True if all characters are alphabetic
isdigit() - Returns True if all characters are digits
isdecimal()- Returns True if all characters are decimal numbers
isnumeric() - Returns True if all characters are numeric (includes fractions, subscripts)
isascii()- Returns True if all characters are ASCII
isspace() - Returns True if the string contains only whitespace
islower() - Returns True if all characters are lowercase
isupper() - Returns True if all characters are uppercase
istitle() - Returns True if the string follows title case
isidentifier() - Returns True if the string is a valid Python identifier

#searching and counting:
count() - Returns the number of occurrences of a string
find() - Returns the first index where string is found (-1 if not found)
rfind() - Returns the last index where string is found
index() - Like find(), but raises an error if string is not found
rindex() - Like rfind(), but raises an error if string is not found

#modifications :
replace(old,new - Replaces all occurrences of a substring)

#check string starts/ends :
startswith() - Returns True if string starts with a given string
endswith() - Returns True if string ends with a given string

#string splitting and joining: 
split() - Splits a string into a list
rsplit() - Splits the string at the specified separator, and returns a list
join() - converts the elements of an iterable into a string

#trimming :
strip() - Removes spaces from both sides
lstrip() - Removes spaces from the left
rstrip() -Removes spaces from the right

#
format() - Formats specified values in a string
